有腰痛巴打 有無斷尾心得？靠拉筋？

想請問各位有腰痛既巴打點搞？
有無成功例子

近呢半年一坐得多就會左邊腰底 突骨個位痛

已經睇過幾個物理冶療都無撚用 跌打都試過
脊醫無試

呢排睇左youtube 伸展 同 強化core muscle 既片 準備開始試下

有無腰痛巴打自身經驗搞番好？

同埋聽講坐半個鐘要行一行 同 用左cushion 坐 (呢排好似好啲）

deadlift

去照張x光先 之後搵個有料既推拿師傅 搞掂

利申 椎間盤脫出都醫番

驚會癱 不了

咁你加油做強化啦

做core exercise開頭你個abs一定勁弱，小心選擇啲容易做嘅，如果唔係一樣傷腰

無
筋唔拉又痛番

如果日日拉呢？

真心 跑步

基本上唔會好 你只係另佢唔好惡化

屌

我都係 揾緊方法 左邊腰痛 痛到落腳 痛未算好辛苦 但好唔舒服

物理治療印象中論文話12次先有較顯住效果(電療)
跌打唔建議睇，質素參差不齊，好易得不嘗失
脊醫無謂晒錢，佢地做既野同物理治療比到你既差唔多
先睇下YouTube練下for背痛既動作，睇下有冇改善先
然後再每30,40分鐘起身步行3,4分鐘/伸展
跑步唔係一個for腰痛人好既運動，游水安全啲
如果做完都唔得留意下腳有冇麻痹，去比醫生做檢查，因為mri好貴，你可以先做x光先排除某啲症狀先，再做mri睇下椎間盤
另一個好多醫生忽略既可能係你有僵直性關節炎，典型症狀係維持同一動作會僵硬，朝早起床僵硬，靈活度減低，依個基因問題冇得醫

利申腰痛史八年

tks巴打

想問你而家平時仲有無痛

準備拉筋 練core 游水 試一排就知了

我有照x 光 同 睇過幾個physio
應該就唔係 椎間盤突出既

坐立不安
屌

痛到落腳好大機會有椎間盤突出

斷唔到尾

是咪無成功例子

唔知自己咩情況？ 有冇話痛邊？
你其中一邊屎忽會唔會有個痛點

屎忽無的
淨係左邊腰椎尾粒骨 有啲陰陰痛 差既時候刺刺地痛
暫時估好似英文叫 SI joint

方向無錯 腰痛主要係肌肉唔夠強同姿勢唔正確

其實唔好再諗斷唔斷尾好啲
跟本你整親過就成世
好番 跟手扭到又復發
係爭在幾時再整親

想tune 到 唔好日日痛就得
基本正常日活

唔好坐
做多啲核心基肉運動

有咩可能唔坐呀 ching

我係打完飛機之後果幾日勁痛
其實關唔關事

上網search 核心雞群

屌巴打 打完一次飛機 腰痛幾日？？？唔係掛

yes..

咁唔打唔痛都okay 啦

都係左邊腰痛，睇開油麻地PT
初初痛嗰陣睇咗3次冇事，之後有時打波拉親/姿勢唔正確，去睇1次就鬆返
唔會拖症，check完會同你講要睇幾多次，會教你返屋企做復康運動，畢生受用

小心有強直

痛都要練返核心

另外去公園果d引體上升bar
雙手揸住全身垂底櫈下條腰
再左擰右擰
用自己體重拉返直條腰骨
試過真係有效斷尾
不過我輕傷only

脊醫係笑話，千祈唔好再試，又貴又廢。巴打可以試下針灸，我以前腰痛到訓唔到，跟著休息唔夠復元唔到，不斷惡性巡環。去針灸針針到唔痛可以休息到，先再慢慢養返好。雖然而家間唔時休息唔夠會再痛返，但唔會好似以前咁絕望。

巴打我都有腰痛 痛左成年 依幾個月連條頸都痛埋 我係下半part脊骨好撚痛 向後咬會好痛 緊左郁唔到 頸都係同樣痛法 但沖完涼啲痛同緊既感覺會細左好多 有冇巴打同我一樣

係咪古柏乜
睇過唔好

意思我無好番only
不過不失

好

留名

照mri

同你一樣 拉番好 一個月後又黎料

是咪一定會劇痛

咁而家日日都有痛？？？

拉筋板
訓多啲會無咁痛

真係無得醫,我都時好時壞

搭單問，如果練吊單桿，盤骨綁個鐵餅會唔會效果好啲？如果只係靠對腳嘅重量好似唔夠咁

無食藥既話會好痛

咁我左邊位又從來無劇痛。。。。
希望唔係咩強直

有無勵志例子

我呢排無啦啦肩頸 胸骨 腳都痛
日日起身都好病
睇西醫照完又話無事
跌打無用
物理冶療做完無用 有時做完第日再痛

我自己感覺係佢主要幫你拉鬆，但實質要好得返就靠做佢嘅復康運動同注意姿勢。
自知坐同企嘅姿勢都唔好嘅，但每次feel到緊/痛就勤力D做復康運動，好快可以冇事。

一定要練肌肉
基本上每星期做deadlift squat chest push 三個動作 已經好夠

樓主 訓係床抱膝頭 feel到有拉扯就keep 15秒 重複5次 朝早 臨訓都要拉 好番唔洗多謝我

無打飛機後就無痛了

係咁易就好
anyway tks

呢樣真 由中學唔知打得波多 成日同人有碰撞 腰時不時同樓豬一樣
自重開始接觸健身 更加注重挺直腰骨 做每一個大肌肉訓練 引伸到平日行路 坐姿改正
同一時間強化左肌肉 真係無再痛過

如果你搞過條腰 都係唔掂既 點拉都無用 我之前唔識硬拉 試過玩2餅就整親 照x光見l4l5突左出黎 我又唔想做手術所以之後我不斷針灸 再research下 發現可能係其他位太廢 同埋本身運動做個form 錯 所以搞到條腰咁，例如可能你weak glutes，tight abs, tight hams令到你條腰compensate左 拉好個d位先 再學下點用glutes發力 再學deadlift squat呀 之類 我就斷左尾 而家玩大重量都無事
利申：非專業意見，搵醫生/物理治療師睇睇穩陣

我唔敢做呢啲負重
淨係游水。。。

總知我係強化左肌肉 之後呢幾年都無痛過 當然前提係你識做個d負重啦 岩form係好難整親

有咩解決方法 係咪一世

腰為腎之俯，戒丁啦

睇你嚴唔嚴重，如果少少突出椎間盤可以自己吸收番
但突好多就要做手術
啲病人通常。。。就算做完手術都特別易老化
想完全回到從前就好難架啦。。。。

無撚用架啦，死心啦

依句真 自己坐起到打丁傷腰骨

開刀切